政府要求暫停回收玻璃樽及減少玻璃樽回收箱數目 疑為防變汽油彈

【明報專訊】反修例風波持續，示威者投擲數以千計用玻璃樽製作的汽油彈。有廢玻璃樽回收承辦商證實接獲環保署通知，因考慮到近日情况等因素，要求回收商全面暫停回收玻璃容器，亦要減少設在公眾地方的玻璃樽回收桶數目。有酒吧表示停收後會將玻璃樽當一般垃圾棄置。本報向環保署查詢停收玻璃樽的原因為何，至截稿前未獲回覆。

有支援示威活動的「物資兵」承認，不少汽油彈樽是源自政府的玻璃回收箱。

環保署未回覆查詢
「物資兵」認不少樽源自回收箱
有回收商說，若全面停收玻璃樽，每月應付近百萬元的租金和人工支出有困難；亦有環團擔心一刀切停收玻璃樽會加重堆填區負擔，亦可能破壞回收鏈，日後即使重新回收也會減低回收成效（見另稿）。

現時全港有兩間回收商為環保署回收玻璃樽，港島及新界由「碧瑤廢物處理及回收有限公司」（下稱碧瑤）回收，九龍由「香港玻璃再生有限公司」負責。有環保界人士透露，近日回收商收到環保署通知，要求暫停回收玻璃樽，放置在街道、屋苑、商場、酒店等的回收桶都要收起，以防有人自行取走玻璃樽作汽油彈原材料。

本報向環保署查詢為何停收玻璃樽，以及是否掌握證據顯示回收的玻璃樽被取用作汽油彈，至截稿前未獲回應。

碧瑤昨日回覆本報查詢時證實，早前收到環保署指引，要減少公眾地方的玻璃樽回收桶數目；另外，環保署亦已進一步通知回收商，考慮近日情况及員工安全，暫時停止廢玻璃容器回收服務，會因應社會情况適時恢復相關服務，碧瑤明日會在網站正式公布有關事宜。

在蘭桂坊附近的黃小姐表示，過往不太留意玻璃樽如何回收，也沒留意過有人取走待回收的玻璃樽。她認為政府暫停回收玻璃樽並不環保，也對防止有人製造汽油彈的作用不大，「這解決不到問題，要是那些人希望取得玻璃樽，仍會有方法，不會因為你暫停回收而找不到」。

環保撚去左邊

呢個政府做決策嘅人係咪弱智嫁？

索性唔好賣酒啦

閂哂啲酒吧佢咪得

禁酒令

禁晒啲酒佢 一律充公

暫停回收咁市面未仲多玻璃樽

乜都禁啦 無用政府

突破盲腸

禁售汽油啦

不如禁止入口玻璃樽飲料啦

喂ok wor，真攬炒阿

原來真心腦殘

唔回收咁條街咪仲多
同之前四電一腦一鳩樣 政府真係無撚腦

嚟緊聖誕節D酒吧

全力支持香港推行禁酒令, 維護市民健康

出埋禁煙令
廢事比人出火魔啦

臨天光去酒吧門口兜一轉都執到你唔要啦
咁又斷腳趾避沙蟲

呢個政府真係由頭戇鳩到落腳
唔會源頭解決問題
你地戴黑口罩用黑遮 禁入口囉 你地用laser 禁售囉
你地挖磚 鋪石屎囉
從來唔諗 你地政府班高官無撚用 炒人囉

直接問酒吧拎樽

政府咩都肯做，除左答應五大訴求之外

油尖旺好多酒吧

你唔回收啲樽咪周街都係
唔係仲易攞咩

推唔到
（緊急要人）再唔出嚟幫手下星期黎明行動成效一定會大減

真係好撚on9，唔正面解決問題，反而係做埋呢D野斬腳趾避沙蟲

手足都要食飯架，使唔使禁埋飯盒呀

On9
係我就加錢回收玻璃樽
等啲呀婆同示威者爭

呢個政府
真係蠢老鼠

真係弱智唔係扮架

笑死

香港既優點
政府點做都死

嘩，呢個政府d官真係無腦到一個點

環保署一向最弱智。識玩應該是大幅資助回收玻璃瓶,等班老人不執紙去搶樽, 等資源兵找不到樽,借力打力。

停回收, 仲容易執啦。

無人回收
啲玻璃積住哂 咪重要收集?
呢個政府
連一個有正常頭腦嘅人都無

幾時唔俾買刀同較剪？

咁嘅動力去推動環保嘅話，香港廢棄物回收率一定會好高，可惜用錯地方

全面轉用木桶裝酒

佢都on99,佢出5毫一個回收仲有用，全街即刻冇哂玻璃樽執啦

係唔係冇腦架

班廢佬冇酒飲實暴動

不如禁火機火柴啦 仲可以少左人食煙

攬炒

我屋企樓下已經無左個回收箱
不過做咩都無用 正苦頭痛醫頭 腳痛醫腳

唔用腦

全民抗氧化 抵抗二噁英

小弟乃健康撚
如果用幅射比喻二噁英嘅毒性＋入侵性
而且係高致癌物
可以推斷佢係一種強力氧化物 自由基/入到身體令自由基不斷入到黎搞破壞
人體比自由基氧化嚴重其中一個結果係致癌

因此用
幅射預防碘-131可以靠食碘片抗131幅射粒子入侵
二噁英可以靠大家全世界食抗氧化物：
各大營養產品 藥房
入面包含不同種類嘅維他命 薑黃 大蒜素 Q10 均係有效嘅抗氧化物‼️

全民健康撚 一齊食得健康
我唔理你食生果定健康產品
食左先 我要地長命贏共匪

唔明可以問我 教大家

My TG

Methanol has joined the server

唔好收垃圾

環保撚都收皮

成班管治團隊係真心on9唔係扮

遲下連汽水都冇

系就快啦 等我個藍屍老豆冇得再食 唔洗再污染我個肺

有咩分別...

射咗幾個月催淚彈，環保署有冇出嚟講過嘢
日撚日環保掛口邊攞光環，係街邊要人捐錢班撚屌又去咗邊

索性禁止玻璃樽飲品入口，全面改用膠樽

一樽魔法液成本都唔知夠買幾多支啤酒啦
就算冇免費玻璃樽都冇問題

斬腳指

政府應該叫警察唔好拎槍出街

因為周街都有人會搶槍

唔好賣酒唔好賣玻璃樽野

係

禁酒

最撚憎人食煙

豉油嗰啲都唔好賣呀

呢個政府真係蠢撚過hi

冇得回收 d人咪仲掉多d?

傻鳩政府

記得禁埋豉油同埋白醋喎

直接交俾物資站

200萬人日日飲一枝 一日都200萬個火魔

弱智政府 同甴近平一樣

最鍾意呢d onL9又不痛不癢既垃圾政策

是咪弱智

去酒吧買

呢個政府真係好撚on9痴線

可能手足嚟

不過停止售賣玻璃樽製品啦屌

摺哂d酒吧 唔比賣玻璃樽裝既野

唔好賣樽裝飲品啦,向法院申請禁制令唔俾加油站開門

不如禁汽油，全電，冇汽油又邊有汽油彈！

依個政府真係多鳩餘

無晒玻璃其實可以學整陶瓷

人唔笑狗都吠遲早政府禁汽油 車油都唔比入口

快啲用緊急法實施禁酒令喇

又黎禁蒙面logic

啲官訓撚醒未呀

唔好賣樽裝可樂

直接係物資站整個玻璃樽回收

對付藍絲拆RB, 火魔磚頭太大攻擊性, 我建議用我地一定可以準備到既武器, 人人都有, 差在過唔到心理關口

冇錯，係屎

儲起每日屙d屎, 或者臨出門上陣前先屙, 搵保鮮袋包住, 現場攞出嚟掟去藍絲度, 唔止可以嚇走佢地唔敢再清rb, 仲可以造成心理創傷, d屎留喺rb附近仲會令藍絲唔敢再埋去, 唯一壞處係會吸引d狗, 因為狗改不了吃屎

我地只差一個心理關口, 大家吸二噁英都唔怕, 唔好話我知怕有衛生問題, 有冇手足今日3點一齊攞去紅隧掟班藍絲

how dare you

今日呀!!!!

主題📜：東歐巨變30周年集會
日期📅：17/11/2019
時間🕐：1900～2130
地點⛩：中環愛丁堡廣場
備注🌟：已獲得不反對通知書

特別事項⚠️
👉🏻1400 ～ 1700砌牆
👉🏻招募義工一齊砌出和裝飾柏林圍牆
👉🏻2120推倒極權暴政的鐵幕
👉🏻與30年前同步，東德開放畀人民入西德，寓意希望自由民主歸回人民
👉🏻同時招募糾察幫忙維持集會秩序
👉🏻義工和糾察聯絡： @sdontstandforshit

鐵 幕 倒 下🧱極 權 必 亡☠️

公海 Link :

咁市民去捐囉

甴近平

警甴

政治凌駕民生

留名睇民間回收站
自己小心

斬腳趾避沙蟲
遲下玩屎會唔會屎都唔比柯

自發呢兩隻字真係好使好用, 我哋自發回收玻璃樽啦

政府不嬲冇認真做過回收
含撚啦臭閪港共

咁樽裝汽水會點吖

雙贏

高價問阿婆買
市價兩三毫一個
我地出到一蚊個
connect埋阿婆

講到政府派比我地咁

禁玻璃樽？
玻璃器皿實明制？

On99

on9
你係防氣油彈就更加應該收哂佢
都唔明呢個黨府諗咩

環保人士係時候幫香港做番啲嘢啦！
你哋自發幫市民回收！

一人一日飲支7仔玻璃飲品
送去前線，無汽油都夠掉死佢

用面罩就禁面罩
用天橋就封天橋
用汽油彈就禁玻璃樽

on9 到底政府知唔知平均每日玻璃樽棄置量係幾多

好撚廢

幾無腦先諗得出 真係小學生都睇得出有咩漏洞

盛智文：

斬腳趾避沙蟲

屌你老母噒撚搞回收業啦
政府真係on9架喎

買支孖蒸都要實名登記

掉落個回收筒嗰陣已經碎咗啦

邊個白痴諗出黎

街坊自發搞的義工回收攤擋.....

琴日搞果轉都唔收玻璃樽......

你政府出10蚊收1個樽，我係火魔都還返個樽比你啦on9

一個句號咁樣既政府

就黎冬天 想飲7仔熱維他奶了

用condom水彈會唔會禁賣condom?

只要有人飲回收桶無 垃圾桶都會有

咪係 正常思路應該係加派人手搶(先回收)走啲玻璃樽

頭痛醫頭

諗得過喎
和理非手足開間玻璃回收公司